【刑毀19車】屯門露天停車場鐵錘爆車窗 車主嘆泊位緊絀無辜破財

今（28日）早6時42分，屯門興富街對開一個露天停車場，19架私家車遭扑毀，58歲姓陳男負責人遂報警求助。警員接報到場，發現大部份車輛擋風玻璃被擊碎，部分車輛側鏡亦被破壞。據了解，每架車有一至五塊玻璃爆裂，停車場出入口附近車輛則損毀較為嚴重。至上午11時許，鑑證科人員到場調查，並拍照搜證。警方於現場發現一個鐵錘，懷疑與案有關。經初步調查，案件列刑事毀壞，交由屯門警區刑事調查隊第四隊跟進，暫未有人被捕。車主在場協助調查，大嘆區內停車位緊絀，才將座駕停於露天車場。

車主：有錢都租唔到車位
大部分車主均對事件表示無奈，其中一名車主表示，昨晚泊車時未發現有異樣，至今晨5時多接獲警方通知，才到場了解。一名被毀Tesla的司機杜先生表示，事件中車頭玻璃損毀，而由於玻璃有防紫外線及感應器功能，估計至少要花費兩萬元修理。杜先生指，附近屋苑的停車場泊位供應緊絀，「有錢都租唔到」，如寶田邨的車位輪候冊更長至「排幾年都輪唔到」，唯有將愛車停泊至涉事的露天停車場。
據悉，大部分車主均是該停車場的常客，過往與車場一直「相安無事」，最近的一次意外是颱風天鴿壓壞車輛，而車主亦未獲賠償；是次事件中，多位車主計劃向停車場場主追討賠償。

停車場夜間無燈 錄影機無法正常運作
據了解，該停車場夜間並無照明燈，故導致車頭的錄影機無法正常運作；而且早前以貨櫃箱作辦公室的印巴籍保安於幾個月前亦已離職，停車場於夜間無人管理。現場消息指，停車場場主無與人結怨，警方正調查附近辦公室的閉路電視。事件中，所有被刑事毀壞的車輛均是私家車。警方將案件列刑事毀壞處理。

情況等同泊路邊錶位 律師：車主無法索償
律師梁永鏗表示，過往不時發生停車場刑毀案，如停車場設管理員、閉路電視、大閘等設備，管理完善，卻因管理員失職致車主損失，車主可循民事索償。梁永鏗指，如管理員「恰眼瞓」或上廁所期間，疑犯偷車或撞閘離去，或管理員誤認疑犯為司機，開閘讓他離去，車主均可循民事索償。
梁永鏗續指，如停車場猶如爛地，車主只租涉事地段泊車，情況與路邊錶位無異。梁稱，如車主於路邊錶位泊車，慘遭扑爛玻璃，無法索償。涉事露天停車場猶如公眾地方，無管理可言。梁又稱，現時不少停車場存在問題，包括公營停車場，並無圍欄或鐵絲網，只供停泊，並不提供管理服務。
梁永鏗提醒，車主應保障自己，如多設警報器、閉路電視等裝置；盡量不要放財物於當眼處，吸引人犯案。

係咪細時唔讀書班人做

個車場夜晚冇管理員

又黎黑社會爭場，黑警又過兩日證據不足close file

係咪新技安班仆街呀

未俾額外錢既後果

有都無用啦